[
  {
    "question": "Melyik évben volt a honfoglalás?",
    "answers": ["896", "997", "829", "1045"],
    "correct": 0,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Mi Magyarország fővárosa?",
    "answers": ["Győr", "Debrecen", "Budapest", "Pécs"],
    "correct": 2,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Ki volt az első magyar király?",
    "answers": ["IV. Béla", "Szent István", "Koppány", "Árpád"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "Melyik folyó folyik Budapesten keresztül?",
    "answers": ["Tisza", "Duna", "Rába", "Maros"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "Melyik évben volt a mohácsi csata?",
    "answers": ["1541", "1526", "1552", "1514"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "Ki írta a Himnuszt?",
    "answers": ["Arany János", "Vörösmarty Mihály", "Petőfi Sándor", "Kölcsey Ferenc"],
    "correct": 3,
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "Melyik a legnagyobb magyar tó?",
    "answers": ["Fertő-tó", "Tisza-tó", "Balaton", "Velencei-tó"],
    "correct": 2,
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "Melyik ország fővárosa Berlin?",
    "answers": ["Ausztria", "Svájc", "Németország", "Dánia"],
    "correct": 2,
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "Ki festette a Mona Lisát?",
    "answers": ["Michelangelo", "Raphael", "Leonardo da Vinci", "Caravaggio"],
    "correct": 2,
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "Melyik a legnagyobb bolygó a Naprendszerben?",
    "answers": ["Föld", "Jupiter", "Szaturnusz", "Mars"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 10
  },
  {
    "question": "Ki volt Newton?",
    "answers": ["Felfedező", "Zenész", "Fizikus", "Író"],
    "correct": 2,
    "difficulty": 11
  },
  {
    "question": "Melyik országban található a Nagy Fal?",
    "answers": ["Japán", "Kína", "Korea", "Mongólia"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 12
  },
  {
    "question": "Melyik elem vegyjele az O?",
    "answers": ["Arany", "Oxigén", "Oszmium", "Ólom"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 13
  },
  {
    "question": "Melyik évben kezdődött a második világháború?",
    "answers": ["1945", "1939", "1918", "1929"],
    "correct": 1,
    "difficulty": 14
  },
  {
    "question": "Ki alkotta meg a relativitáselméletet?",
    "answers": ["Einstein", "Tesla", "Bohr", "Heisenberg"],
    "correct": 0,
    "difficulty": 15
  }
]
